% Encoding: UTF-8

@book{manualpuc,
  organization = {PONTIFÍCIA UNIVERSIDADE CATÓLICA DE MINAS GERAIS},
  title = {\hspace{0.1cm} Padr{\~a}o \hspace{0.1cm}PUC Minas de Normaliza{\c{c}}{\~a}o},
  subtitle = {normas da \uppercase{ABNT} para apresenta{\c{c}}{\~a}o de teses, disserta{\c{c}}ões, \hspace{0.1cm}monografias \hspace{0.1cm} e  trabalhos acad{\^e}micos},
  edition = {9},
  address = {rev. ampl. atual. Belo Horizonte},
  publisher = {PUC Minas},
  year = {2012},
  url = {http://www.pucminas.br/biblioteca/},
  urlaccessdate = {6 de set. 2018}
 }


@manual{ibgecenso2010,
  author       = {IBGE},
  year         = {2010},
  title        = {Censo demogr \'{a}fico: 2010: características gerais popula{\c{c}}\~{a}o, religi\~{a}o e pessoas com defici\^{e}ncia},
  organization = {INSTITUTO BRASILEIRO DE GEOGRAFIA E ESTATÍSTICA},
  address      = {Rio de Janeiro},
  url          = {https://biblioteca.ibge.gov.br/pt/biblioteca-catalogo?view=detalhes&id=794},
  urlaccessdate = { 04 abr. 2018},
  pages = {71},
}

@manual{ibgecenso2011,
  author       = {IBGE},
  year         = {2011},
  title        = {Primeiros resultados definitivos do Censo 2010: popula{\c{c}}{\~a}o do Brasil \'{e} de 190.755.799},
  organization = {INSTITUTO BRASILEIRO DE GEOGRAFIA E ESTATÍSTICA},
  address      = {Rio de Janeiro},
  url          = {https://censo2010.ibge.gov.br/noticias-censo.html?busca=1{\&}id=3{\&}idnoticia=1866{\&}t=primeiros-resultados-definitivos-censo-2010-populacao-brasil-190-755-799-pessoas{\&}view=noticia},
urlaccessdate = {02 mar. 2018},
}

@book{de2004acessibilidade,
  organization  = {Associa{\c{c}}\~ao Brasileira de Normas T\'ecnicas},
  title   = {ABNT NBR 9050:2004 -- Acessibilidade a edifica{\c{c}}\~{o}es, mobili\'{a}rio, espa{\c{c}}os e equipamentos urbanos},
  edition = {2},
  publisher = {ABNT},
  address = {Rio de Janeiro},
  year    = {2004},
  month = {mai.},
  pages   = {97},
}

@manual{FRANCISCOW2018,
  author       = {Wagner de Cerqueira e Francisco},
  year         = {2018},
  title        = {\^{E}xodo Rural},
  organization = {Brasil Escola},
  urlaccessdate = {09 mar. 2018},
  url          = {https://brasilescola.uol.com.br/geografia/exodo-rural.htm},
}

@manual{MENDES2014,
  author  = {Jaqueline Mendes},
  year    = {2014},
  title   = {Deficientes visuais contam com perseveran{\c{c}}a e solidariedade},
  organization = {Jornal Estado de Minas},
  address = {Belo Horizonte},
  urlaccessdate  =  {09 mar. 2018},
  url     = {https://www.em.com.br/app/noticia/gerais/2014/08/25/interna_gerais,561974/deficientes-visuais-contam-com-perseveranca-e-solidariedade.shtml},
}
@manual{SILVA2017,
  author  = {Cristiane Silva},
  year    = {2017},
  title   = {Semáforos com alerta sonoro começam a funcionar na Praça Sete},
  organization = {Jornal Estado de Minas},
  address = {Belo Horizonte},
  urlaccessdate  =  {09 ma.r 2018},
  url     = {https://www.em.com.br/app/noticia/gerais/2017/03/23/interna_gerais,856647/semaforos-com-alerta-sonoro-comecam-a-funcionar-na-praca-sete.shtmll},
}

@Article{PBHABNT,
  author  = {PREFEITURA DE BELO HORIZONTE},
  title   = {Bairros centro sul –- projeto de padroniza{\c{c}}{\~a}o das cal{\c{c}}adas},
  address = {Belo Horizonte},
  organization = {Prefeitura de Belo Horizonte},
  year    = {2014},
  month   = {mar.},
  urlaccessdate  =  {10 mar. 2018},
  url     = {https://prefeitura.pbh.gov.br/politica-urbana/informacoes/passeios/centro-sul},
}

@manual{RAMOS2012,
  author  = {Raquel Ramos},
  year    = {2012},
  month = {out.},
  title   = {Aparelho que orienta cegos a pegar \^{o}nibus {\'e} testado na capital},
  organization = {Jornal Hoje em Dia},
  address = {Belo Horizonte},
  urlaccessdate  =  {12 mar. 2018},
  url     = {http://hojeemdia.com.br/horizontes/aparelho-que-orienta-cegos-a-pegar-ônibus-é-testado-na-capital-1.52668},
}

@Article{de2011argos,
  author  = {de Sousa Ribeiro Filho, José and Cavalcante, Rodrigo Vieira and Natasha, Alessandra and de Barros, Rejane},
  title   = {ARGOS--Aux{\'i}lio {\`a} locomo{\c{c}}{\~a}o de deficientes visuais a partir de pulseira microcontrolada},
  journal = {Anais do Computer on the Beach},
  organization = {Centro Universit{\´a}rio do Par{\´a}, CESUPA},
  address = {Florianópolis},
  year    = {2011},
  pages   = {89--98},
}

@Article{SANTOSCASTRO2013,
  author = {de Oliveira Santos, Andreisa Jacinto and de Castro, Sandra Andrade},
  title  = {Autoestima a partir do caminhar: orienta{\c{c}}{\~a}o e mobilidade da pessoa com defici{\^e}ncia visual},
  year   = {2013},
  pages = {09},
}

@manual{LEI8213,
  title        = {Resolu{\c{c}}{\~a}o da Lei n.8.213, de 24 de jul. 1991. Dispõe sobre Planos de Benefícios da Previd{\^e}ncia Social e d{\´a} outras Provid{\^e}ncias},
  organization = {Brasil. {Tribunal de Contas da Uni{\~a}o}},
  address      = {Brasília},
  edition      = {Casa Civil},
  year         = {24 de julho de 1991},
}

@manual{Winkless1998,
  author        = {Laurie Winkless},
  title         = {Using technology to help visually-impaired people navigate cities},
  organization  = {Forbes},
  year = {2017},
  month = {mar.},
  url           = {https://www.forbes.com/sites/lauriewinkless/2017/03/28/using-technology-to-help-visually-impaired-people-navigate-cities/#6cd5358571d5},
  urlaccessdate = {25 mar. 2018},
}
@article{mascetti2016,
  title={Sonification of guidance data during road crossing for people with visual impairments or blindness},
  author={Mascetti, Sergio and Picinali, Lorenzo and Gerino, Andrea and Ahmetovic, Dragan and Bernareggi, Cristian},
  journal={International Journal of Human-Computer Studies},
  volume={85},
  pages={16--26},
  year={2016},
  publisher={Elsevier}
}
@article{vlissides1995design,
  title={Design patterns: Elements of reusable object-oriented software},
  author={Vlissides, John and Helm, Richard and Johnson, Ralph and Gamma, Erich},
  journal={Reading: Addison-Wesley},
  volume={49},
  number={120},
  pages={8},
  year={1995}
}

@manual{meikle2004,
  author        = {James Meikle},
  title         = {Eletronic eye designed to help blind people cross the road},
  organization  = {TheGuardian},
  year = {2004},
  month = {nov.},
  address = {UK},
  url           = {https://www.theguardian.com/uk/2004/nov/19/research.science},
  urlaccessdate = {07 abr. 2018},
}
@article{belz2016android,
  title={How Android smartphones can help blind people’s mobility},
  author={Belz, J{\"o}rg},
  publisher={droidcon Berlin 2016},
  year={2016},
  address ={Braunschweig},
  page={24}
}

@manual{mapsapi,
 title={Obter uma chave/autenticação},
 author={Google Maps},
 year={2017},
 url = {https://developers.google.com/maps/documentation/javascript/get-api-key?hl=pt-BR},
 urlaccessdate = {21 abr. 2018},
}

@manual{geodatasource,
 title={Sample Codes (JavaScript)},
 author={GeoDataSource},
 year={2017},
 url = {https://www.geodatasource.com/developers/javascript},
 urlaccessdate = {23 abr. 2018},
}

@manual{ionicsqlite,
 title={IONIC Native - SQlite},
 author={Framework IONIC},
 year={2017},
 url = {https://ionicframework.com/docs/native/sqlite/},
 urlaccessdate = {24 abr. 2018},
}

@manual{ionicdoc,
 title={Core Concepts},
 author={Framework IONIC},
 year={2018},
 url = {https://ionicframework.com/docs/intro/concepts/},
 urlaccessdate = {20 maio 2018},
}

@manual{cordova,
 title={Architectural overview of Cordova platform - Apache Cordova},
 author={Apache Cordova},
 year={2015},
 url = {https://cordova.apache.org/docs/en/latest/guide/overview/},
 urlaccessdate = {21 maio 2018},
}

@manual{aspmvcmicrosoft,
 title={Visão geral do ASP.NET},
 author={Microsoft},
 year={2010},
 url = {https://msdn.microsoft.com/pt-br/library/4w3ex9c2(v=vs.100).aspx},
 urlaccessdate = {08 jun. 2018},
}


@manual{ionicorientation,
 title={IONIC Native - Device Orientation},
 author={Framework IONIC},
 year={2017},
 url = {https://ionicframework.com/docs/native/device-orientation/},
 urlaccessdate = {25 abr. 2018},
}

@manual{ionicrun,
 title={IONIC cordova run - Ionic CLI Documentation },
 author={Framework IONIC},
 year={2018},
 url = {https://ionicframework.com/docs/cli/cordova/run/},
 urlaccessdate = {08 jun. 2018},
}
@manual{w3c,
 title={Secure Contexts },
 author={Yan Zhu},
 organization  = {World Wide Web Consortium},
 year={2016},
 url = {https://www.w3.org/TR/secure-contexts/},
 urlaccessdate = {07 jun. 2018},
}

@Comment{jabref-meta: databaseType:bibtex;}
